法國黃背心示威捲土重來百多人被捕 警方施放催淚氣體

法國黃背心示威捲土重來，有人縱火，警方施放催淚氣體，最少154人被捕。

首都巴黎有兩個獲當局批准的遊行，合共約1千人分別在兩個廣場聚集，少過主辦單位原先預計，當局部署大批警力戒備。

其中一場遊行出現混亂，有人焚燒垃圾桶及汽車，警方施放催淚氣體驅散示威群眾。

因應當地新型冠狀病毒疫情，巴黎被劃為「紅區」，代表民眾在市內任何街道，都要強制戴口罩。鑑於近日法國疫情反彈，警方呼籲示威者遵守衛生措施。